<resources>
    <string name="app_name">VisualPhysics</string>
    <string name="title_sheet">Исходные данные</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="afterSaveData">Найденные данные</string>
    <string name="output_time">Прошедшее время</string>
    <string name="button_start_inform">Хочу узнать больше</string>
    <string name="tint_input">После ввода не забудьте нажать кнопку сохранить</string>
    <string name="lesson1_inform">
            Скорость при различных неравномерных движениях изменяется с течением времени по-разному.
            Движение, при котором скорость тела за любые равные промежутки времени увеличивается (или уменьшается) на одно и то же значение, называют равноускоренным.
            Ускорение, как и скорость, имеет направление. Иначе говоря, ускорение — векторная физическая величина.
            Зная ускорение, можно вычислить скорость равноускоренно движущегося тела в любой момент времени. a = ( U1 - U0 ) / t
    </string>
    <string name="lesson2_inform">Скорость точки направлена по касательной к окружности в каждый момент времени. Ее называют линейной скоростью.
        При таком движении скорость точки меняется по направлению, а по модулю остается неизменной. Равномерное движение точки по окружности является движением с ускорением
        Ускорение всегда направлено к центру окружности и называется центростремительным, или нормальным. Часто его будут обозначать
        Модуль центростремительного ускорения определяется формулой a = U^2 / R
    </string>
    <string name="lesson3_inform">
        Второй закон Ньютона – это фундаментальный закон природы; он является обобщением опытных фактов, которые можно разделить на две категории:
        Если на тела разной массы подействовать одинаковой силой, то ускорения, приобретаемые телами, оказываются обратно пропорциональны массам: при F = const.
        Если силами разной величины подействовать на одно и то же тело, то ускорения тела оказываются прямо пропорциональными приложенн силам:при m = const.
        Обобщая подобные наблюдения, Ньютон сформулировал основной закон динамики:
        Сила, действующая на тело, равна произведению массы тела на сообщаемое этой силой ускорение:
        Это и есть второй закон Ньютона. Он позволяет вычислить ускорение тела, если известна его масса m и действующая на тело сила : F = m*a ; a = F / m </string>
    <string name="lesson4_inform">
        Движение тела, брошенного горизонтально или под углом к горизонту.
        Это движение в плоскости, поэтому для описания движения необходимо 2 координаты.
        Считаем, что движение происходит вблизи поверхности Земли, поэтому ускорение тела – ускорение свободного падения (a = g).
        Так как мы пренебрегаем сопротивлением воздуха,
        то ускорение направлено только к поверхности Земли (g) – вдоль вертикальной оси (y), вдоль оси х движение равномерное и прямолинейное.
    </string>
    <string name="lesson5_inform">
        Из уравнения ∆p = F∆t
        вытекает закон сохранения импульса.
        Если на систему не действуют никакие внешние силы, то правая часть уравнения обращается в ноль,
        что означает неизменность суммарного импульса системы:∆p = m1υ1 + m2υ2 = const
        Система, на которую не действуют никакие внешние силы или равнодействующая внешних сил равна нулю, называется замкнутой.
        Закон сохранения импульса гласит:
        Суммарный импульс замкнутой системы тел остается постоянным при любых взаимодействиях тел системы между собой.
        Полученный результат справедлив для системы, содержащей произвольное число тел. Если сумма внешних сил не равна нулю,
        но сумма их проекций на какое-то направление равна нулю, то проекция импульса системы на это направление не меняется.
        Так, например, система тел на поверхности Земли не может считаться замкнутой из-за силы тяжести, действующей на все тела,
        однако сумма проекций импульсов на горизонтальное направление может оставаться неизменной (при отсутствии трения), т. к. в этом направлении сила тяжести не действует.
    </string>
</resources>